【戴耀廷被炒】學術自由勢掀寒蟬效應！前校委斥李國章等侵蝕港大自主 憂更多自我審查噤聲

遭港大校委會解僱的佔中三子之一戴耀廷今日公佈決定上訴，多名學者及前港大校委均發聲力撐戴，更直斥校委會主席李國章為首等人侵蝕港大自主，危害學術自由，亦指事件對學術自由帶來寒蟬效應，憂慮被噤聲，將來難以再舉行如5年前「首副任命風波」的遊行。